\subsection{\monosection{מילות יחס}}

\darkimageframe{media/signs/IMG_20190807_150308.jpg}

\begin{frame}{מוטציה במשלים שמני}
	\begin{minipage}[t][0.30\textheight][t]{\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{rr}
				רוב מילות היחס & \hlcell{2-3}ריכוך\\
				\C{er},
				\C{ers},
				\C{mewn},
				\C{rhag},
				\C{wedi}
					& \hlcell{4}ללא\\
				\C{â/ag}, \C{gyda} & \hlcell{5}חיכוך\\
				\C{yn} & \hlcell{6}אפית
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}

	\begin{minipage}[t][0.70\textheight][t]{\textwidth}
		\only<2>{
			\begin{cymraeg}
				\begingl
					\gla Grisiau bach yn arwain i fyny \textbf{at} \textbf{ddrws} gwydr.//
					\glb מדרגה.\Pl{} קטן \Prep{} להוביל \Prep{} מעלה \Prep{} דלת זכוכית//
					\glft מדרגות קטנות הובילו למעלה \textbf{אל דלת זכוכית}.
					\exsrc{John Griffith Williams}{Pigau’r Sêr}{Yr Haul (pennod~2)}//
				\endgl
			\end{cymraeg}
		}
		\only<3>{
			\begin{cymraeg}
				\begingl
					\gla \textbf{O} \textbf{dywyllwch} \textbf{i} \textbf{dywyllwch}.//
					\glb \Prep{} אפילה \Prep{} אפילה//
					\glft \textbf{מאפילה אל אפילה}.
					\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Darluniau (pennod~1)}//
				\endgl
			\end{cymraeg}
		}
		\only<4>{
			\begin{cymraeg}
				\begingl
					\gla Yr oedd fel dyn yr achubwyd ei fywyd \textbf{mewn} \textbf{llongddrylliad}.//
					\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{} איש \Rel{} להציל.\Pst{}.\Imprs{} \Poss.\Tsg{}.\M{} חיים \Prep{} הרס\_ספינה//
					\glft הוא היה כמו איש שחייו ניצלו \textbf{בהרס־ספינה}.
					\exsrc{KR}{Traed mewn Cyffion}{pennod~5}//
				\endgl
			\end{cymraeg}
		}
		\only<5>{
			\small
			\begin{cymraeg}
				\begingl
					\gla Wrth edrych {yn ôl}, yr ydym yn dueddol i gymharu ac i gyferbynnu pethau ddoe \textbf{â} \textbf{phethau} heddiw, pobl ddoe \textbf{â} \textbf{phobl} heddiw, \ellipsis{}//
					\glb \Prep{} להסתכל אחורה \Prt{} להיות.\Prs{}.\Fpl{} \Prep{} לנטות \Prep{} להשוות ו־ \Prep{} לנגד דבר.\Pl{} אתמול \Prep{} דבר.\Pl{} היום, אנשים אתמול \Prep{} אנשים היום//
					\glft כשאנחנו מסתכלים אחורה, אנחנו נוטים להשוות ולנגד את דברי האתמול \textbf{עם הדברים} של היום, את אנשי האתמול \textbf{עם האנשים} של היום, \ellipsis
					\exsrc{\small KR}{Y Lôn Wen}{Diwylliant a’r Capel (pennod~4)}//
				\endgl
			\end{cymraeg}
		}
		\only<6>{
			\small
			\begin{cymraeg}
				\begingl
					\gla Yr oedd ganddi dipyn o henc \textbf{yn} \textbf{niwedd} ei hoes, effaith damwain fechan a gafodd; ond nid effeithiodd hynny ddim ar ei chorff.//
					\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep.\Tsg{}.\F{} מעט \Prep{} צליעה \Prep{} סוף \Poss{}.\Tsg{}.\F{} תקופה תוצאה תאונה קטן \Rel{} לקבל.\Pst{}.\Tsg{} אֲבָל \Neg{} להשפיע.\Pst{}.\Tsg{} \Dem{}.\Dist{}.\N{} \Neg{} \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\F{} גוף//
					\glft היתה לה מעט צליעה \textbf{בסוף} ימיה, תוצאה של תאונה קטנה שהיתה לה; אבל זה לא השפיע כלל על גופהּ.
					\exsrc{\small KR}{Y Lôn Wen}{Fy Nheulu (pennod~7)}//
				\endgl
			\end{cymraeg}
		}
	\end{minipage}
\end{frame}

%at mam/fam

\subsubsection{\monosection{לא נוטות}}

% fel, efo, heblaw, megis

\subsubsection{\monosection{נוטות בסיומת}}

{
	\source{\cite[§~363]{thorne.d:1993:grammar}}
	\begin{frame}{\monosection{קבוצת נטיה א׳}}
		\begin{columns}
			\begin{column}[T]{0.4\textwidth}
				\centering
				\begin{tabular}{llll}
					& & \L{\gram{sg}} & \L{\gram{pl}}\\
					1 && \hlcell{2,3,4}{\C{-af}} & \C{-om}\\
					2 && \hlcell{5,6}{\C{-at}}  & \C{-och}\\
					\multirow{2}{*}{3} & \fem & \C{-i} & \multirow{2}{*}{\C{-ynt}}\\
					& \masc & \C{-o} &
				\end{tabular}
			\end{column}
			\begin{column}[T]{0.6\textwidth}
				\centering
				\begin{tabular}{ll}
					לפני ש״ע & נוטה\\
					\C{ar} & \hlcell{2-7}{\C{arn\prepron}}\\
					\C{at} & \C{at\prepron}\\
					\C{am} & \C{amdan\prepron}\\
					\C{dan} & \C{dan\prepron}
				\end{tabular}

				\vspace{\baselineskip}

				\begin{tabu}{llll}
								   &       & \L{\gram{sg}} & \L{\gram{pl}}\\
								   1                  &       & \bwlch{3}{\only<3>{\emoji{1f430}}}\only<1,2,4->{\uncover<4->{\C{arnaf}}}      & \uncover<7-7>{\C{arnom}}\\
								   2                  &       & \bwlch{6}{\C{arnat}}       & \uncover<7-7>{\C{arnoch}}\\
								   \multirow{2}{*}{3} & \fem  & \uncover<7-7>{\C{arni}}        & \multirow{2}{*}{\uncover<7-7>{\C{arnynt}}}\\
								   & \masc & \uncover<7-7>{\C{arno}}        &
				\end{tabu}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
}


{
	\source{\cite[§~364]{thorne.d:1993:grammar}}
	\begin{frame}{\monosection{קבוצת נטיה ב׳}}
		\begin{columns}
			\begin{column}[T]{0.4\textwidth}
				\centering
				\begin{tabular}{llll}
					& & \L{\gram{sg}} & \L{\gram{pl}}\\
					1 && \C{-of} & \C{-om}\\
					2 && \C{-ot}  & \C{-och}\\
					\multirow{2}{*}{3} & \fem & \C{-ddi} & \multirow{2}{*}{\C{-ddynt}}\\
					& \masc & \C{-ddo} &
				\end{tabular}
			\end{column}
			\begin{column}[T]{0.6\textwidth}
				\centering
				\begin{tabular}{ll}
					לפני ש״ע & נוטה\\
					\C{rhwng} & \hlcell{2}\C{rhyng\prepron}\\
					\C{rhag} & \C{rhag\prepron}\\
					\C{er} & \C{er\prepron}\\
					\C{heb} & \C{heb\prepron}\\
					\C{yn} & \C{yn\prepron}
				\end{tabular}

				\vspace{\baselineskip}

				\begin{tabu}{llll}
								   &       & \L{\gram{sg}} & \L{\gram{pl}}\\
								   1                  &       & \uncover<2>{\C{rhyngof}}      & \uncover<2>{\C{rhyngom}}\\
								   2                  &       & \uncover<2>{\C{rhyngot}}      & \uncover<2>{\C{rhyngoch}}\\
								   \multirow{2}{*}{3} & \fem  & \uncover<2>{\C{rhyngddi}}       & \multirow{2}{*}{\uncover<2>{\C{rhyngddynt}}}\\
								   & \masc & \uncover<2>{\C{rhyngddo}}        &
				\end{tabu}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
}

\subsubsection{\monosection{מילות־יחס מורכבות}}

%\subsubsubsection{\monosection{נוטות בשייכות}}

% am ben, ar draws (traws), ar gyfer (c-), ar hyd, ar ôl, ar gefn (c-), ar ochr, ar ymyl, ar flaen (blaen)
% er mwyn, er gwaethaf
% yn erbyn
% gerbron, gerllaw
% oherwydd
% o fewn (m-), i mewn i, tu mewn i (/ tu fewn i), o fewn i,
% o להשלים מהספר
% לשים דוגמה לשייכות עם o שהתלמידות/ים ישלימו, כדי להתאמן על הכינויים הדבוקים
% rhag bron
% dros ben (p-)
% uwchben, uwchlaw
% yn- מהספר

% עם מילת יחס נוטה בסוף:
% tuag at, hyd at, oddi ar, o dan, oddi wrth


\subsubsection{\monosection{מילות יחס עם הגבלה על המשלים}}

% TODO \C{ers} „מזה” (לתת דוגמה)
% wedi (wedi hyn, wedi naw, wedi cysgu)

\subsubsection{\monosection{וריאציה}}

%%% ar ei hyd / ar hyd-ddi/o
